【大師殞落】國學泰斗饒宗頤今凌晨逝世 享年100歲

【大師殞落】國學泰斗饒宗頤今凌晨逝世 享年100歲

國學大師饒宗頤於今日凌晨去世，享年100歲。饒宗頤家屬已確認消息。去年8月，饒宗頤剛剛過完百歲生日。

饒宗頤出生於1917年8月9日，字伯濂、伯子，號選堂，又號固庵，廣東潮州人，潛心致力敦煌學研究。饒宗頤是中國當代著名的歷史學家、考古學家、文學家、經學家、教育家和書畫家。長期潛心致力於學術研究，其巨著《饒宗頤二十世紀學術文集》全套共十四卷二十大冊，學問遍及上古史、甲骨學、簡帛學、經學、禮樂學、宗教學、楚辭學、史學、目錄學、古典文學及中國藝術史等十三大門類。

饒公！！！RIP

晚年咪又係媚共

凍死？一代泰斗

香港濕凍凍死泰斗

今日個個望住個市,冇咩人理

個市無事都無人理

佢好把炮

支學泰斗

饒宗頤對香港 / 粵民族有乜貢獻？

洗耳恭聽

廣東潮州人

支那狗

一個廣東潮州人, 但對香港 / 粵民族有乜貢獻？

我都想知下

比你大
你啲bitcoin跌成咁仲夠唔夠錢買軍火？

饒宗頤對香港 / 粵民族有乜貢獻？

無人答到？

「國」學泰斗？乜野國？邊一個國呀？

邊個同佢一國先？

無人答到?
自己search下啦，無知不以為恥仲咁撚大聲

咁你唔同佢一國咪唔一國囉
人地係唔撚鍾意同你一齊嗌香港獨立咁又點？

人地起碼捐左三萬本書俾hku lib
唔知kk 幾時為香港建國大業捐bitcoin賣樓買軍火?

饒教授有著深厚的桑梓情懷，創作大量描繪廣東風光、風物的作品。是次展覽集合描繪廣東風物的作品，包括「嶺南風物」、「港澳風光」兩部分

人地叫南饒 本身就係搞嶺南文化研究既 求其搵都一堆啦

我屌你老母啦 人地點都好過你條柒頭負貢獻啦

一味係度屌屌貢 又軍火又呢樣個樣 你既生存本身就係浪費緊香港人既資源 明未？

向大師最後致敬，rip

你漏左人地搭國泰都要搭Business class

咪拎饒老同條7頭比啦，貶低曬饒老

港獨狗真係

商務客位咁威
成就真係大過饒生條廢老

呢堆垃圾作品貢獻不及KK一個港獨post

系……

提親軍火就潛
睇黎佢真係做緊野唔想比共產黨發現

暖化撚同反濕凍撚出黎吠未？

問下唔得咩?

《古史辨》係饒宗頤架咩?

Bitcoin跌到含撚

頂你, 你自己個POST寫敦煌學

咁問下唔比既？

CLS

仲係bno持有人

全部都係古老嘢

佢自己個POST係咁提支那野

問下對嶺南粵族既事

班大中華膠即時發癲

U jetso hunter !

主post Copy蘋果新聞姐
拿你問到我咪好聲好氣答左

終於都死

咁人地都係屌下你啫，唔比既？
CLS

《古史辨》係饒宗頤架咩?

呢度你睇過多少本呀？柒頭

《古史辨》係饒宗頤架咩?

《古史辨》係饒宗頤架咩?

《古史辨》係饒宗頤架咩?

《古史辨》係饒宗頤架咩?

《古史辨》係饒宗頤架咩?

《古史辨》係饒宗頤架咩?

而家變左鬥讀書多比賽邊個讀得多邊個贏？

佢既著書對而家有咩影響？？？

rip

個個reply都留負評攰唔攰

一項現代科學都無，大部份都係飛機文，中共就最鍾意呢啲學者。

你唔係想誇大東江縱隊呀？

見到D 回應真係覺得痴撚線，唔知班友係假膠定係點，中國係仆街，中華民族係劣質，唔代表研究中華文化既人都係衰格，淨係饒生佢專心做研究做學問已經值得專重啦。

按佢地同樣邏輯，係咪只要唔係做一D 搵到錢既野都係地底泥呢？

屌你真係好勁啊，竟然捉到wiki一個錯處

真。文學大師KK

唔該唔好用「班友」
由頭到尾得一條癲佬

文史哲都係飛機文
唔怪得文科香港長期乞食
多得你呢啲人唔少

一本都無讀過既話, 咁奶乜鬼？

《古史辨》係饒宗頤架咩?
《古史辨》係饒宗頤架咩?

你有冇一本比我讀到？
有我即奶你

ching講得好
中共應該最撚憎錢學森、袁隆平呢類實幹型科學家

你自己一本饒宗頤既著作都無睇過, 就係度奶

邊個係「癲佬」？

以為係沈大師我出翻去先

我點樣奶？
我淨係話佢貢獻大過你條廢柴就叫奶？
咁我讚你識打字叻過隻狗我係咪奶你？

有
小弟有幸拜讀過KK個軍火post 至今都記憶猶深

《古史辨》係饒宗頤架咩？

我一眼就睇到第一本有問題
其他既我都唔逐一去verify啦

可想而知, 吹奏饒宗頤班人, 對饒宗頤有多認識啦

咁有冇出版社幫佢出版
呢啲神作豈能湮沒係網絡中

唔係鬥讀書多比賽邊個讀得多邊個贏

係你吹奏饒宗頤

但如果一本都無讀過就去奶

就太樣衰咁解

幾時去英國投訴何君堯?

不如你確確實實列出我吹奏左饒老啲咩先

知唔知《古史辨》係乜黎呀？

柒頭

佢個國唔係我個國

傳聞饒宗飴好多抄襲 甚至霸佔後輩啲論文 有無人講吓

冇撐港獨已經低連登仔三等

第八冊編輯，係維基唔清唔楚姐

利申無睇過 以前寫論文有睇過佢某啲著作only

《蟈學》根本就係一個民瀆維撚洗腦，飛機鳩吹創作！！！！

佢用我cap既果幅圖姐
用cmhk既係我
冷靜

1935年，饒宗頤先生在弱冠之年受詹安泰先生委托，代授國文課於韓山師範學校，旋即受聘為中山大學廣東通誌館藝文纂修(1935至1937年)，與溫廷敬、冒鶴亭、冼玉清等著名學者共事；同年加入著名史家顧頡剛等學者主持的禹貢學會，現為碩果僅存的會員；後受顧頡剛先生委托，主編以上古歷史地理為核心內容的《古史辨》第八册(古地辨)，惜因戰亂，文稿盡失，其目錄載於顧頡剛先生編的齊魯大學國學研究所《責善半月刊》。可見先生少年之時已以學問文章見重於士林。為完成顧先生當年的囑托，延續民國學人的優良傳統，由饒宗頤先生任主編、鄭煒明高級研究員和胡孝忠博士編校的《古史辨》第八册(古地辨)將在中華書局出版

我個人支持港獨，反共，但我唔可以全盤否定佢喺文化，藝術，哲學方面有所貢獻

上面班人一啲文化修養同藝術水平同生蕃無異
港獨俾上面友管他日唔慌好去邊
麻煩提升下自己個人內涵

btw五毛狗死開

古史辨第八冊係顧公託饒公做主編，做古地辨

請比啲時間KK搵資料反擊

係時候重溫kk當年高登威水史
走支聯會數幾時找?

平時連登講任何中國嘢就𨳒, 呢個Post就追思饒宗頤, 其實連登仔想點? 呢個post啲人叫饒做大師, 係咪都會欣賞中國文化?

KK where are you?

連登仔唔係一個個體喎
咁一個人研究一樣野好深入叫佢大師又有咩問題
亦唔代表話佢大師就一定係欣賞佢研究個樣野
搞清楚個concept先不如

華文化捍衛者

香港少數真係有料有文化博學既人

但係香港有文化危機果陣聲都唔聲

RIP

留意到名大電媒都用佢死訊唔用大冧市做Headline，大家咁都估唔到佢係乜底？？？

所以咪問囉
我費事逐個level問啫
一個群體, 唔同人有唔同立場係合理
同一個人有唔同立場反而奇怪
假如有個粵劇大師死咗, 我唔會有感覺, 因為我唔鍾意粵劇

荔枝角饒宗頣文化館

我唔太鍾意Michael Jackson 但佢死左我都覺得好可惜
因為佢跳舞的確係勁
就算冇感覺都唔會癲到走去質問佢對黑人群體有咩貢獻

股市日日有升跌
日日死一個饒宗頤?

好心你啦KK 就算唔知佢乜水都好 都做少少功課先好行出嚟啦

5毛狗你唔識個《大》字點解就出黎乞？？？

乜香港依家日日上落千幾點呀？？？

咪再回條友啦，佢以無知為榮既點同佢傾，同埋唔好回d五毛俾佢地搵食

一路好走

連登仔唔係「唔太鍾意」中國文化, 而係「見到就𨳒」
如果呢個post同饒哭喪RIP, 第二個post又𨳒到中國古今文化一無是處, 我真係好好奇
定係其實有人認同中國文化部份係有價值, 但平時驚畀人打做五毛大中華膠唔敢出聲

癲嗰啲傻鳩唔使理佢

so?

啱呀, 平時連登仔鐘意死都拉埋嚟講

2015年時任政務司司長的林鄭月娥指，每日都受饒公鼓勵和支持，因其辦公室掛起饒公送給她的4字：「貞固幹事」，提醒自己要守持正道、堅定不移，才能成事，又謂當時梁振英的特首辦都掛有饒公寫的「齊心」墨寶。

又奶共又長命百歲仲有大師稱號真係幾爽

龜功於支那DNA，讀書人永遠有最後一道自瀆解說：

識時務者為俊傑，君子不立危牆下！！！！

晚節不保

戇柒鳩

個po真係痴撚線，個個留言都有負評

一，無論佢係咩國家嘅人，好專心做學問已經好犀利，值得尊重

二，搞清楚你憎嘅係中國人定中國，我諗琴棋書畫詩詞歌賦呢d係無得罪你，中國文化深到咁如果無人推廣流傳係一件好可怕嘅事

三，一百個論點，搵到一個錯嘅就好似小學生去旅行咁興奮係咩事？

《古史辨》係饒宗頤架咩?
《古史辨》係饒宗頤架咩?
《古史辨》係饒宗頤架咩?
《古史辨》係饒宗頤架咩?
《古史辨》係饒宗頤架咩?
《古史辨》係饒宗頤架咩?

有幾多人真係去過美孚睇佢個館同讀佢既野
人講國學你又講國學
係咩國既國學先得架

根本國學就係共產黨統戰格硬砌出黎既野
有文化係咩文化 四書五經定詩詞歌賦
我就睇過佢個館 除左放左幾份字之外
真係唔係好睇倒佢有咩研究 最多都只係孤芳自賞

過唔到年

果個館入面根本無咩重要既墨寶字畫 得一張書檯
遑論佢既著作

絕對正解！！！！

根本共狗今日仲俾你大聲供奉既，一定係超級瀨共偽君狗囉！！！！

識條撚咩 sosad

二、唔得㗎，喺連登一定要將中國古今產物踩到零價值先得，唔係鍵唔到國

講真，饒公的學術近代來說算頂級，一本老子想爾注都屌打其他人

佢都幾好笑
去過個館就可以肯定一個人既成就

本來幾認同你講既野
但見到你睇個館就話人冇研究
覺得你好似自己屌緊自己咁

有冇人買個西瓜招返kk返黎

BTW，等睇聽日全班支文報紙頭條：

一百歲先死都係新聞！！！！

魯迅臨老都係奶共
但我睇佢𨳒鳩中國封建文化又好撚爽
但共狗又吹捧佢
唉如何是好

講左7頁唔係屌9佢媚共就話佢所謂國學係鄰國文化
佢除咗鄰國史學之外其實重心係敦煌學同埋古文字研究
仲有對梵文既認識
加上書畫自成一格
係而家以專科專材既世代黎講
算係絕無僅有

所謂國學大師都係土共呢幾廿年為咗統戰後加上去
你讀鄰國歷史有無聽過國學大師 / 泰斗呢個名

一句到尾，始終支那DNA怕死要風光要著數作崇，就如好多港豬臨死先信耶穌一樣囉！！！！

BTW，等睇聽日全球支文報紙頭條：

一百歲先死都係新聞！！！！

原來港獨狗係咁撚垃圾低質，唔支持了

絕無僅有係因為大部份中國知識份子都畀中共係文革整死左嘛,
冇死果D一係就奶共偷生,一係就一早走左佬啦

呢個post d人都痴撚柒線

點解KK今次唔可以用欣賞眼光去睇饒宗

唔好影衰港獨派
先唔講饒老個人成就
就呢度班癲佬睇香港同粵文化已經戇鳩
抽其中一樣黎講，書法
香港自豪用正體中文
咁研究正體中文既書法，有乜問題？
你可以唔認同中國
但係香港文化既主體的確係繼承自中國文化
現代粵語都係由古漢語演變出黎
咁研究古漢語有乜問題？
上網講兩句潮語就當係香港話咩
如果要去中國化
應該講返南越話囉，你識唔識？

文學泰斗死一個就少一個
近代已經少出現，甚至話有文學修養嘅都已經絕種

研究有D料表面好事就唔計佢共狗？？？

按道理，咁唔怪得今日班瀨共賣港狗尤其政府下下千億起乜又起乜，咁心安理得鳥！！！

荔枝角個饒宗頤文化館係咪要改名做饒宗頤文化紀念館?

連政府專為佢搞既文化館都講唔出佢有幾勁
我呢D凡夫俗子/文盲又點會明

睇到好亂

戇鳩都算，仲要盲
我講左唔係討論佢個人
而係討論你班友對中國文化concept好戇鳩

饒宗頤文化館唔係政府搞，係一個叫香港中華文化促進中心，係政府俾咗荔枝角醫院活化

反而沙田文化博物館有一個展廳講饒宗頤，有唔少字畫，同著作係個到

沙田政府果個多野睇好多

個個文化館用黎搞party用架咋

On9唔On9得過跟住你班5毛狗Spin兼洗腦植入大支那？？？

英文一早世界常用語言，係香港亦第一第二，咁你有冇聽過人日日包裝沙翁係乜撚《國學大師》呢？？？

慘在佢個館掛係度果十零幅野已經多過果個文化館

其實書藏最多係HKU，不過唔開放

條友果然係凡夫俗子/文盲

你老母係雞

一巴車落樓上個on9仔到

唔好衝出黎柒好冇
去美孚睇睇學下野

你搵到個香港人研究莎翁連英國人都服既
我咪尊稱佢一聲大師囉

你呢隻5毛狗閱讀理解咁撚差都出黎乞？？

我係話，沙翁全球認可英文文學泰斗，有冇人尤其英國人可以支狗咁冇廉恥抽佢水叫《國學》大師呢？？？

頂住先

Hi

做乜撚

舊年8月先岩岩過100歲生日
問題係邊

唔make sense
舊年八月都唔會岩岩啦

唔識

佢叫國學大師唔係因為佢涉獵既範疇好多咩
唔單止係文學方面,佢係其他中國文化既範疇都有好深既造詣
沙翁又係咁?

國學大師其實畀中共濫用得好緊要, 季羨林研究梵文巴利文都叫國學
不過國學大師, 正常人都會諗到係講緊做學術研究有成就, 唔係講緊文學藝術巨匠 (雖然饒宗頤同時都有詩詞書畫), 好似中共就算吹奏毛澤東詩詞書法都唔會叫佢國學大家
無端端莎乜撚翁真係心諗做乜9

以前中學老師講過，饒老嘅成就係無可異議，只係唔明點解晚年要走向建制
不過如果唔咁做，又點會有人起文化館又盛去留低佢啲嘢
學術終歸都避唔開政治

我唔明你拗緊咩
你個思路好混亂
究竟你係拗緊「國學」呢兩個字
定係拗緊叫佢國學大師果班人係共狗
定係饒宗頤本人係共狗
唔好同我講你全部拗哂
因為上面講緊三個唔同concept

莎翁本人嘅地位係英國大文豪
至於你問有冇人叫莎士比亞做國學大師
可以答你冇，因為莎士比亞係英國人
而「國學大師」四隻字係中文

正常人充其量只會叫呢隻共狗配做《漢學家》囉！！！！

仲有，仆街5毛狗，沙翁冇學術研究成就，你翻多幾下牆冚家含多幾千條撚先出黎柒啦撚屌！！！！

又黎5毛狗淆底終極一招：食字？？

支那狗民瀆DNA：

死後自己同家族要風光（至少之後幾十年），總之自己上左岸攞定護照，人地仆街好過自己冚家先囉！！！！

條白痴仔負評人同正評自己好快手, 好細心一個都唔會漏

同已故濕鳩兄一樣好要面

前幾年仲加入乜團結香港基金

咩名

對戇鳩人咪戇鳩答囉
上面幾行正常同你傾我知你一定skip架

咩事咁多反毛義士走返出黎
好似打風前啲蛇蟲鼠蟻搬屋咁

港大浸大發聲明哀悼，兩間學校本身又有以佢命名嘅嘢
但中大就乜都無
從中可見端倪

GoodBoy，你有跟晒我呢度D回帖，一早有齊晒你要既答案呀仆街！！！

Kk係咪柒到匿埋左啦又？

BTC就黎穿6000佢冇心情啫

學術從來都係政治一部份,冇得避.
點解晚年要走向建制??呢個問題其實係因為現在成個學術界都玩緊找尋大師的遊戲,大家都想親手吹捧一個大師出黎,
但係邊有咁多人品又好又正直正義又有學養的大師走出黎.

之前余光中死左,有一堆人走出黎鬧佢寫信去國民黨篤灰就係仆街文人,文學成就幾好都功不抵過.

相比之下

現在饒宗頤死左,又唔見有一堆人走出黎鬧佢奶共就係仆街,學術成就幾好都功不抵過.

反而只話佢都退離社會政治文化圈走去修道學佛係個善良的人,一句可惜晚節不保,輕輕帶過.

因為咁難得有個幾完美的"大師",大家緊係輪住去吹奏去收藏佢D野,去留低佢D野.你要知道大家並唔係期望一個大師品格高尚,而係希望自己睇中左吹奏緊果個大師好完美令到自己睇落高尚D,所以紛紛幫口,你一鬧饒老就當你係反對成個中國文化咁佢攻擊你.

其實饒公係主張華學，唔係國學

五毛post

一句到尾：

歷史不斷重演：共狗至叻呢招：借J成毒！！！！

屌你老母你班人真係好撚煩
支那野就支那野啦
係咁護住做咩鳩呀?
而家屌柒你你會少左人工呀?
咁撚多事既?
死撚番出去啦五毛狗!

想唔想知點解咁多負皮呀D留言?
因為我地獨派係D TG谷吹哂雞入來留既
點呀?
吹鳩脹呀?

好疊馬

哦
駁唔到就係5毛post啦

大家Google下紅線女同馬鼎盛就更明我講乜啦！！！！

走數狗好柒

柒得過：

次次LAM埋含撚飛自J選票六四比，呢幾次吹衡雞得萬零人連戲子出黎同你行？？？

巴打堅抽!!!
屌佢地老母五毛狗!
HK Nation! 打倒死共狗!!!!!!!!!!
hahahahha

最撚大嘅貢獻咪就係心經簡林囉

好似叫穿心毒蛇陣

唔識計Ratio仆返去小學含先啦！！！

好好笑

如果齋講佢晚年做到嘅嘢
就係俾人叫起身寫2筆撩隻龜
書畫方面真係
講敦煌畫一定係張大千高佢好多好多
其他方面我唔係好熟
淨知佢有研究D勁偏門, 偏門到果一科係無乜學者研究
咁真係好難評到佢係咪真係咁多辧都咁勁
但講到佢各方面咁勁, 佢有無一班或者1,2個好勁嘅學生徒弟出到?
姐係好似錢穆果班滯港國學大師嘅就真係教育家喇
同埋推廣饒學咁多年嚟最大得益肯定佢女婿
大家可以查下

講話咩去睇吓佢啲嘢就知人幾勁
沙田展館啱啱展完
去睇過就連唔識書畫D fd都問我點解會係咁.....
仲要有D都係早期少少無咁老果陣嘅work....

佢涉足同精通多樣中國文化媒介，
仲要留係香港係好難得既事，
加埋而家真係稱得上大師既人已經買少見少，
中共一個文革已經摧毀五千年好多正野，
佢都算係活化石 民國人
如果佢死都唔叫大事唔重要，又難怪香港係文化沙漠，
一個專心做乎問保留傳統既人都要拉上政治立場，
同中共有咩分別？

饒公淨係甲骨學、古文字學都已經可以同甲骨四堂(羅振玉字雪堂、董作賓字彥堂、郭沫若字鼎堂、王國維字觀堂)而並稱甲骨五堂(饒公字選堂)，有大作《殷代貞卜人物通考》，從當時出土甲骨入面系統研究殷商貞卜人物，係史無前例

另外，佢梵學、中外關係史、史學都好多論集，季羨林先生都係饒公《史學論著選》序用「地下實物與紙上遺文」、「異族故書與吾國舊籍」、「外來觀念與固有材料」三方面讚饒公。其實饒公係自己主編的學術期刊《華學》發刊詞(太長，應可Google找到)已經係見到佢係唔講國學，而講華學，從其名亦可參之，佢係以成個中華文化去睇，超越單純的「一國之學」

垃圾支那五毛狗又圍爐

自從余光中回歸母親的懷抱之後又一大師殞落...

見到班鍵國手足比人當狗咁撚好心酸

乜撚野大師

真正傳統中國文化活化石,國學大師

以後搵返真正傳統中國文化真係愈黎愈難

連登仔原來咁多無知小學雞..
為反而反...又無學識..
咁有學問大師都可以吊..

饒公都強調，世人往往觀史都係短視，一定要改變呢種看法

大師？？？大《支》就真！！！

咪不過又一隻49年逃共然後又自我完善"識時務"瀨共黎繼續地位既離地廢老！！！

叫做好命出身無憂米，讀多少少書研究一D人地冇時間無錢無資源既民瀆研究咁囉！！！！

奉獻五毛狗同愛支盲，自己Google下係西方，要做到真正學術大師至少要有乜values先囉！！！

師弟你咁BUY呢隻瀨共狗，原來你文科撚黎架？？？

師兄，我控制唔到你點睇

饒公真係我極度敬重的一位哲人、學者，絕對係我偶像

OK丫！！

但be fair，我有乜係屌錯左佢既？？？

饒老夾埋五毛跣我地鍵國派大將KK一鑊

留意文意：